《香港01》報道指城大疑「報細數」催谷國際排名 校董：事件有人需要負責

《香港01》近年備受關注的本港大學排名，日前被踢爆懷疑出現「篤數」催谷國際排名的醜聞。有報道指，近年在世界排名中勢如破竹的香港城市大學，在遞交予評審組織的學生數字中，較本港教資會的數字少三成，校方被質疑是以「報細數」的手法誇大師生比例，藉此獲得較高評分。

謝永齡：學生人數不能取巧
對於此事件，城大校董謝永齡今日在一個電台節目中表示，學生人數是不能取巧的實在數字，而教資會數字則一定準確，直言有人需要為這次事件負責。他又指出，QS這類私人公司為何會對大學國際排名有興趣，應質疑此類評審機構的學術性。

報道指，在過去3年，城大向國際高等教育組織Quacquarelli Symonds（QS）提交的學生人數，明顯與本港教資會的數字有出入；以本年數字計算，城大遞交予QS的學生數字為9,240人，而教資會數字則指城大本科生及研究生學生共有13,283人，兩者差距達30.4%，被質疑是刻意推高佔有20%計分比重的師生比例，催谷城大的國際排名。報道又引述一名本港大學高層的說法，懷疑城大是以全年最少學生的日子作為呈交數字，例如暑假期間的數字。